\documentclass[a4paper,11pt]{article}%

\usepackage[cm]{fullpage}%
\usepackage[T1]{fontenc}%
\usepackage[utf8]{inputenc}%
\usepackage[main=francais,english]{babel}% % Adjust the main language
\usepackage[cm]{fullpage}%
\usepackage{graphicx}%
\usepackage{url}%
\usepackage{abstract}%

\usepackage{mathpazo}%

%% Could be replaced by
%% \usepackage{newpxtext, newpxmath}
%% See the following page:
%% https://tex.stackexchange.com/questions/89610/how-to-correctly-set-up-palatino-font-with-math-related-to-pxfonts

%% Could be replaced by backend=bibtex

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{minted}%

\usemintedstyle{borland}

%% https://tex.stackexchange.com/questions/113338/use-sans-serif-in-a-verbatim-environment

\makeatletter
\begingroup
\catcode`\`=\active
\gdef\FV@fontfamily@sf{%
	\def\FV@FontScanPrep{\FV@MakeActive\`}%
	\def\FV@FontFamily{\sffamily\edef`{{\string`}}}}
\endgroup
\makeatother

\usepackage{xcolor}
\definecolor{very-light-gray}{gray}{0.97}

\setminted{
	fontfamily=sf,
	autogobble=true,
	frame=lines,
	framesep=2mm,
	% baselinestretch=1.2,
	bgcolor=very-light-gray,
	% fontsize=\footnotesize,
	% linenos
	samepage=true
}

\def\ocaml{\mintinline{ocaml}}%
\def\file{\mintinline{text}}%
\def\print{\mintinline{text}}%
\def\raw{\mintinline{text}}%
\def\sh{\mintinline{text}}%

\newmintinline[cpp]{c++}{}
\newmintinline[scheme]{scheme}{}

\newtheorem{exempleint}{Exemple}
\newenvironment{exemple}{\begin{exempleint} \leavevmode \\}{\end{exempleint}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\parskip=0.5\baselineskip

\sloppy

%% Could be replaced by  \emergencystretch 3em
%% See the following page:
%% https://tex.stackexchange.com/questions/241343/what-is-the-meaning-of-fussy-sloppy-emergencystretch-tolerance-hbadness

\begin{document}
	
	\title{[Fond2] Projet : answer set programming}
	
	\author{Simon Coumes, Théo Losekoot}
	
	\date{\today}
	
	\maketitle
	
	\begin{abstract}
	
	Le but de ce projet était de se familiariser avec le langage de description ASP et de résoudre un problème simple dans ce langage.
	
	\end{abstract}
	
	
	
	\section{Explications d'ASP}

	ASP est une approche de programmation déclarative. Cela signifie que, pour un problème donné, on en décrit le but et non pas la manière de l'atteindre.
	Plus particulièrement, c'est un langage qui suit le paradigme logique qui est un sous-paradigme du paradigme déclaratif.
	
	Un programme dans un langage ASP est une suite de règles logiques.
	L'exécution de ce programme consiste en la recherche de modèles minimaux satisfaisants ces règles.
	La réponse rendue sera l'ensemble de ces modèles, d'où le nom d'answer set programming.
	
	%\noindent Dans toute la suite nous utiliserons clingo, une implémentation ASP libre.
		
	L'exécution d'un programme ASP se fait en deux étapes. La première est le grounding, qui consiste à  supprimer les variables des règles exprimées en les remplaçant par leurs valeurs. Ces nouvelles valeurs sont des termes du domaine de Herbrand associé au programme.
	%On peut voir l'état du programme après cette première modification avec la commande clingo --text poisson.lp.
	
	La deuxième étape, le solving, consiste en la recherche d'un modèle satisfaisant ces nouvelles règles, équivalentes aux premières.

		
	ASP va donc nous permettre de résoudre certains des problèmes exprimables sous la forme de formules logiques du premier ordre. La signature du langage utilisé est inférée selon les symboles reconnus dans les règles.
	
	
	Pour notre usage d'ASP, nous utiliserons clingo. Clingo est la fusion de deux programmes, "gringo" et "clasp", qui permettent respectivement de réaliser le grounding et le solving. Par exemple, il est possible de voir l'état de notre programme après le grounding grâce à la commande clingo --text poisson.lp.


\section{Résolution du problème du poisson rouge / problème de Einstein}

	Nous avons choisi de résoudre le problème du poisson rouge.
	En effet, ce problème se prête assez bien à l'utilisation d'ASP.
	Voilà un rappel de ce problème : 
	
    \textbf{Les faits :}
	\begin{enumerate}
    	\item Il y a cinq maisons de 5 couleurs différentes.
    	\item Dans chaque maison vit une personne de nationalité différente.
    	\item Chacun des 5 propriétaires boit un certain type de boisson,
        fume un certain type de cigares et garde un certain animal domestique.
	\end{enumerate}
	
	\newpage
	
\textbf{ Les contraintes :}
	\begin{enumerate}
	
    \item L'Anglais vit dans une maison rouge.
    \item Le Suédois a des chiens comme animaux domestiques.
    \item Le Danois boit du thé.
    \item La maison verte est à gauche de la maison blanche.
    \item Le propriétaire de la maison verte boit du café.
    \item La personne qui fume des Pall Mall a des oiseaux.
    \item Le propriétaire de la maison jaune fume des Dunhill.
    \item La personne qui vit dans la maison du centre boit du lait.
    \item Le Norvégien habite la première maison.
    \item L'homme qui fume les Blend vit à côté de celui qui a des chats.
    \item L'homme qui a un cheval est le voisin de celui qui fume des Dunhill.
    \item Le propriétaire qui fume des Blue Master boit de la bière.
    \item L'Allemand fume des Prince.
    \item Le Norvégien vit juste à côté de la maison bleue.
    \item L'homme qui fume des Blend a un voisin qui boit de l'eau.

	\end{enumerate}

	\vspace{0.5cm}

    \noindent \textbf{La question:}

    \noindent Qui a le poisson ?
    
    \vspace{0.5cm}

	\noindent Le programme commenté résolvant ce problème est "poisson.pl".
	\noindent La commande permettant d'éxecuter ce script est "clingo poisson.lp".
	
	\noindent La manière de résolution d'un problème est la suivante : 
	On génère un domaine, c'est à dire mettre des atomes à vrai, puis on donne des contraintes, ce qui réduit ce domaine.
	
	\noindent Les règles pouvant être écrites de plusieurs manières différentes, nous avons essayé de garder les règles les plus courtes et les plus compréhensibles par l'humain.
	
	\noindent Clingo a trouvé un et un seul modèle minimal satisfaisant les contraintes. 
	
	\noindent Cela signifie que le problème est satisfaisable et qu'il n'y a qu'une solution pertinente (c'est à dire ne mettant aucun atome à vrai si ce n'est pas nécessaire).
	
	 On en conclue que c'est l'Allemand qui garde les poissons.
	
	
	
\end{document}



%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:

